[靈界勢力] 一年一度嘅盂蘭節又到喇!!!

作為一個迷信撚
響每年盂蘭節燒街衣
係好合邏輯嘅

1. 點解要燒街衣？

燒街衣是一種功德
目的是「捐物資」畀各方遊魂野鬼
即係做善事囉

2. 幾時開始需要燒？

好多人以為七月十四當晚先要做
但係其實一踏入農曆七月，由初一開始到十四都可以燒

琴日西曆８月１號，已經係農曆嘅七月初一
換言之，而家去到８月１４號（再下星期三）
都可以隨時燒街衣架喇

3. 咁燒完之後，附近係咪有好多遊魂野鬼？

你話呢？

4. 燒街衣需要甚麼材料？

燒街衣的衣紙套裝，每個街巿香燭舖一定有得賣
套餐通常包括觀音衣、元寶、溪錢、金銀、陰司紙、往生咒、大悲咒、幽衣幽祿、七色彩紙
有時仲包埋一份線香同一對紅燭

除咗上便嘅新手包
畀多少少錢仲有唔同級數嘅豪華包
第一次燒通常最基本配備就夠架喇

除咗一份寶
好多人都會帶埋祭品一齊去
最常見嘅有芽菜、豆腐、龍眼、糖、雪梨、燒酒同白飯
另外帶個橙/蘋果去做流動香爐
方便插住啲香同蠟燭

仲有啲人會用未斬嘅叉燒／肥豬肉
但記得唔好用雞。雞係大神先用，拜街用豬就可以架喇

5. 邊度可以燒街衣？

任何路邊都可以
但係如果大家覺得邊度多戾氣
又或者成日有啲地方唔係好乾淨
都不妨去果度，當做吓善事

當然啦，千祈唔好響人哋門口燒啦
嚇親啲小朋友呀、老人家呀、同埋其他屋企人見到會好唔高興架
千祈唔好呀！

4. 燒街衣嘅程序係點樣？

首先以水果作香爐，插上香燭及線香
先化觀音衣
之後就慢慢燒其他嘢

如果唔係燒畀親友
即係普通燒街衣布施遊魂嘅
唔駛講名唔駛唸嘢，就咁燒就OK

5. 衣紙燒完後該如何？

正常程序下是不會收拾祭品的
衣紙也不應用水淋熄
等佢自然熄滅

做完燒街衣的儀式
可以響返屋企前過火盆
或者用碌柚葉/黃皮葉煲水後沖身

最後請大家記住
根據香港的《空氣污染管制(露天焚燒)規例》
法例明文禁止多項露天焚燒活動
但係按風俗、宗教儀式、節日或慶典上，為先人、神靈獻祭而燃燒香燭冥鏹、祭品或供奉
則屬豁免之一
所以一般市民在盂蘭節作路祭
係冇犯法架

但係如果拜祭完未有做好清理，響公眾地方留底灰燼、香燭
就可能被食環署職員檢控

根據《公眾潔淨及防止妨擾規例》(第132BK章)
一經定罪，最高可以被判罰款2萬5千元同監禁6個月
食環署仲可根據《定額罰款(公眾地方潔淨及阻礙)條例》（第570章）
向亂抛垃圾的人士發出1,500元定額罰款
不過呢
傳統習俗上，燒完街衣嘅嘢係唔可以帶走嘅
所以大家自己小心啲喇

靈界勢力

一齊燒衣

靈界兄弟爬山 各自努力

we connect

去差館門口燒衣紙犯唔犯法
我覺得差館好大戾氣

小心d好兄弟搞你後面呀

幫汪汪d家人燒埋又點話

留力好過啦

燒比靈界勢力會唔會比人話佢地有錢收？

勾結靈界勢力

青少年應否猛鬼

幾百億天文數字

唔記得咗講
如果見到其他人響度燒街衣
千祈唔好亂講嘢！
唔可以阻止佢繼續燒！
更萬萬不可以踼散人地燒緊嘅街衣！！！

阻「人」拎嘢，真係好撚大鑊架

係警察宿舍燒會點

有冇辦法可以勾結靈界既力量干預香港內政

我覺得好快有燒街衣telegram group

this really works

靈界kol

第一次對盂蘭節上心

一齊參加傳統節日

相信依家既香港人惡過鬼

樓主覆覆風水果個po

帶多啲溪錢去燒衣，功德無量

佈施佈施

知唔知誦佛經效果係點？
靈界兄弟鍾意衣紙定佛經多？

真心想幫香港除下戾氣
尤其呢排

盂蘭節氣魄更壯

其實可唔可以整場燒街衣馬拉松

拉龍呢個靈界勢力

人人買一份出去

區區祭亡魂

我知道香港好多人都係和理非，既然硬碰硬比較難做到，咁破壞香港經濟亦未嘗唔係一個好方法，破壞經濟對一個政權嚟講亦係一個毀滅性打擊，中共作為一個極權，好多錢都會放咗喺維穏費度，既然佢都係用啲錢去對付返人民，我地亦冇必要幫佢維持經濟發展

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

想幫政府積陰德應該去邊燒？

琴晚係咪有巴打響警署撤溪錢
剛剛響twitter 見到

睇到哩個POST突然諗起裝倒頭香, 點著後著火一點插落香爐, 聽人講好邪的

推！

樓豬好似魔戒咁帶住成隊朋友仔黎幫拖

推